愛新覺羅後裔在日本成為眼科專科醫師

有日本網媒在大井町駅，見到呢個看似普通的廣告牌。卻被院長醫生的名字吸引-愛新覺羅·維。番查之下，証實確是清末王朝的後裔，在Facebook名字亦用漢語拼音wei.aixinjueluo。網媒又找來溥儀的皇后婉容的相片對照，說有幾分神似。

據診所的資料顯示，愛新覺羅·維畢業於名古屋大學醫科，之後取得東京大學大學院博士學位,在醫院工作一段時間後開設自己的眼科診所。

我反而覺得佢可能係溥傑和日本人妻子嵯峨浩的後裔，十幾年前常盤貴子演出劇集「流転の王妃」時，說過她的同班同學就是溥傑的孫女。

中國皇帝後人係日本人

嫮生與福永健治結婚，婚後更名為「福永嫮生」。福永家和嵯峨家有深交，健治是嫮生姨丈的侄兒，同時其父系祖先可遠溯至宇多天皇。兩人育有五名子女：長女雅子，就職於東京的三井不動產；長男福永恆明，在豐田自動車就職；次子福永行良曾於北海道的福祉學校學習；三子福永浩伸，在父親的老人公寓幫忙；次女典子曾於武庫川女子大學藥學部就讀。其中行良曾在北京第二外國語學院留學兩年

做日本人好過做支那人

滿州國？

溥儀眼鏡仲唔重金請佢

愛新覺羅唔係改晒姓金咩
清亡以後族人為防止身份遭到危險大多改姓，現今發展大致分為以下情況：

取漢姓：按照清帝退位時的規定條款（《清室優待條件》），嫡系後裔主要都採用其滿語中的「黃金」之意改姓「金」，如現任家族首領金毓嶂及父親金友之。
也有其他選擇艾、羅、肇、趙等。
直接棄用：表示對皇族後裔身份避而不談，如大書法家啟功，直接以名字中的「啟」為姓。
保留或恢復原姓者：表示對皇族後裔的身份為榮：如愛新覺羅·毓嶦、愛新覺羅·啟驤、演員愛新覺羅·啟星、女畫家愛新覺羅·毓崌等。
不過也由於無法確認血脈真偽，因此出現了許多藉機攀附的「冒姓者」。
家族世系譜

九龍城果頭果個呢

滿日友好

偽滿州國

好似唔少皇朝後人都去左日本，例如劉邦後人。

即係好似你件印度仔唔留係印度, 再來香港咁

如果係上一代就過左去日本，點解要用漢語拼音

日本妹樣

日本仔冇見過支那假嘢咩？

全部都鳩估
證乜撚嘢實

是咪on9

肥仔金係咪愛新覺羅後人？

滿洲王室好多都去咗日本
唔奇

滿州國同韓國咁近 有機會係